［英領事館港職員 失蹤超過10日]

The UK Foreign Office has expressed concern over reports that a Hong Kong consulate employee has been detained at the Chinese border.

Media reports say Simon Cheng, who is thought to be from Hong Kong, is believed to have gone missing on 8 August while on a business trip.

The Foreign Office said it was "seeking further information from authorities in Guangdong Province and Hong Kong".

The British embassy in Beijing is providing support to his family.

A Foreign Office spokesman said: "We are concerned by reports that a member of our team has been detained while returning to Hong Kong from Shenzhen."

Shenzhen, in south-east China, links Hong Kong to the Chinese mainland.

Local outlet HKFP reports that Mr Cheng is a trade and investment officer at the Scottish Development International section of the consulate.

It says he travelled to a business event in Shenzhen on 8 August via the Lo Wu immigration control point.

His girlfriend told news site HK01 he had planned to travel home by train the same day, but did not return.

She shared screenshots of online messages from Mr Cheng, in which he wrote he was passing through the border, before adding "pray for me".

（BBC News)

—————————————————————————
下為 香港01新聞

《香港01》接獲投訴，指出本月8日晚，任職香港英國領事館職員的港人Simon Cheng，於深圳搭乘高鐵回港，通知女友「正在過境」後失聯，至今已超過十日。女友及Simon家人向記者說，Simon疑似被內地當局拘留。而女友根據Simon的短訊，估計Simon可能於西九龍站內地口岸被拘留。不過，記者致電廣州鐵路公安局深圳公安處，接線的李警官稱西九龍派出所8月8日及9日並無抓捕紀錄。
因應《香港01》查詢，英國外交部回應指極度關注有消息指員工於深圳回港期間被拘留， 並盡力協助其家屬。入境處證實有關家屬的求助個案，正通過香港政府駐粵辦跟進事件。警方證實接獲一名女子報案，指其二十八歲姓鄭的男家屬於8月8日離開其位於佐敦的住所後便告失蹤， 案件列作「失蹤人士」。警方經初步調查， 發現該名男於上述日子經羅湖離開香港進入內地。警方已通知報案人有關進展， 並與內地相關部門保持緊密聯繫。西九龍失蹤人口調查組正作出跟進。

女友指深圳回程途中失聯 最後短訊：正在過境

失聯港人Simon Cheng為英國駐香港總領事館（英領館）蘇格蘭國際發展局員工，今年28歲。據Simon女友李小姐介紹，Simon 8月8日（星期四）上午從佐敦家中出發，到深圳出席商務會議，約中午12時經羅湖口岸入境深圳，原計劃當晚搭高鐵返港。

夜晚10時許，Simon於返港途中，以短訊告知女友「搭高鐵中」（On the high speed train still），其後又表示「正在過境」，隨即失去聯絡，至今無音信。因Simon從深圳搭高鐵回港，女友估計其過關地點為西九龍站。

李小姐表示，英領館8月9日上午發現Simon未返工，遂與家人聯絡，雙方決定會面商討。當日下午，《香港01》記者陪同李小姐及Simon家人，在英領館見到英國駐港領事貝麗婷（Nicola Barrett）。Simon姐姐鄭小姐稱英領館積極回應，將協助調查Simon下落，着家人先在港報警。

灣仔警署報案室警員表示，經查證Simon無在港被捕紀錄，又指無法與內地警方聯絡，籲家人親身北上了解。記者致電廣州鐵路公安局深圳公安處，接線的李警官稱西九龍派出所8月8日及9日並無抓捕紀錄。

警方證Simon曾入境深圳

警務處發言人回覆查詢指，經初步調查，Simon於8月8日經羅湖口岸離開香港進入內地。案件已列作「失蹤人士」，由西九龍總區失蹤人口調查組跟進調查，將與內地相關部門保持緊密聯繫。

入境處及駐粵辦協同跟進

入境處亦已接獲Simon家人的求助，李小姐稱，8月10日從入境處協助在外香港居民小組職員處告知，「Simon已在內地被行政拘留，拘留原因及地點不詳。」Simon家人指入境處有此說法。不過，記者查詢香港政府駐粵辦有關人士是否在內地已拘留，駐粵辦沒有正面確認。記者昨晚（19日）亦向入境處核實有關說法，均未獲正面回應。

行政拘留為內地公安機關對違反治安管理人士的處罰措施，毋須經法院審訊，最長不超過15日，目前Simon失聯已逾十日。

然而，入境處發言人向記者確認，正通過香港政府駐粵經濟貿易辦事處（駐粵辦） 跟進事件，兩部門會緊密聯繫、提供可行協助。駐粵辦亦做出同樣回應。

Pish

推